%@Auteur:Sylvain Chambon\par
\begin{myenumerate}
 \item Construis sur une feuille blanche un triangle $RST$ tel que~:
\begin{itemize}
 \item[\textbullet] $RS=4,8$;
\item[\textbullet] $\widehat{TRS}=122$\degres;
\item[\textbullet] $RT=4,8$.
\end{itemize}
L'unité de longueur est le centimètre.
\item Trace dans ce triangle, à la règle et au compas~:
\begin{enumerate}
 \item En bleu, la hauteur $(h)$ issue de $T$~;
\item En rouge, la médiatrice $(d)$ du segment $[TS]$~;
\item En vert, la médiane $(d')$ relative au côté $[RT]$~;
\item En noir, la bissectrice $(b)$ de l'angle $\widehat{RTS}$.
\end{enumerate}
\item On nomme $P$ le point d'intersection de $(d)$ et $(d')$.
\begin{enumerate}
 \item Explique pourquoi $P$ est le centre de gravité de $RST$.\\
\lefthand \quad \underline{Indication}~:
on pourra s'intéresser à la véritable nature du triangle $RST$.
\item Que peut-on dire de la droite $(TP)$~? Justifie la réponse.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}